[外媒報導整合]「動物森友會」成為香港人文宣抗爭平台

注意: 中文部分只我係鳩譯, 有咩差錯可以同我講返, 另外無引用到報導全文, 可以click入去睇返全篇報導

USGamer - Animal Crossing: New Horizons is Fast Becoming a New Way for Hong Kong Protesters to Fight for Democracy

星期一晚，我應邀請去參觀一個香港抗爭主題無人島。起機場門口迎接我嘅，係著住抗爭裝備嘅V仔。

迎接我嘅，係二月支持率淨返9.1%嘅林鄭、垃圾袋、同擺位好巧妙嘅糞便化石。抗爭口號亦都隨處可見，遊戲世界變成另類「連儂牆」

HeungYan：「動物森友會依家係全球熱門話題，我諗住藉著依個機會等多啲人可以同時關注香港。」

香港有一樣野叫「黃絲」同「藍絲」，曾經試過有黃色食店被蒙面人士破壞，唔少人都懷疑兇手係政府支持者。 而遊戲方面，HeungYan就話通常佢地會由外地入口，或者買下載版遊戲，或者幫襯黃色小店。

(續USGamer)

黃之鋒：「肺炎疫情令我地好難組織遊行集合，我地試過搞網上集會，但難免有些少沈悶。透過『動物森友會』，我地可以搞虛擬集會，同埋運用我地嘅創意將遊戲變成新嘅抗爭工具，比如話分享抗爭文宣。」

Wired - On lockdown, Hong Kong activists are protesting in Animal Crossing

「喺個沙灘度一班卡通角色拎住個網係咁扑林鄭個頭，前面有塊『光復香港旗』」有跟隨開香港新聞的人應該都唔難理解依個情況。

片：

肺炎疫情給予香港政府藉口進一步打壓香港抗爭者。港人在遊玩時「動物森友會」時亦不忘提醒各位抗爭的相關訊息。

黃之鋒：「動物森友會」中没有政治審查，因此適合我們繼續我們的抗爭。
黃之鋒Twitter:

(續Wired)

李小姐：「我地可以隨意裝飾自己座無人島，藉此同世界宣揚我地嘅訊息。」

「動物森友會」中玩家可以分享自己的創作，再以QR Code等方式分享，香港抗爭者在社交媒體及連登上分享了不少很iconic的設計。馮小姐：「我想畫我鍾意嘅野，好似有啲人會畫自己偶像咁，我就選擇左畫『連狗連豬』-- 香港嘅非官方抗爭吉祥物。」

其他報導，內容都係差唔多。
Bloomberg - Nintendo’s Animal Crossing Becomes New Hong Kong Protest Ground

Metro - Animal Crossing: New Horizons used by Hong Kong pro-democracy protesters to demonstrate

Kotaku - Hong Kong Protests Come To Animal Crossing

[member]來自連登 動物森友會post眾巴絲的分享

島歌
/願榮光歸香港/
[member][member][member][member]

香港人仲有乜可以輸
因為乜都無 所以乜都做得到~

得返7張機票 點解咁多中毒配色

會同外國人連機嘅巴絲, 地下鋪張'Free HK' 已經可以好多傾計

任天堂就撐狗既
係撐狗入面光復香港
笑話

on9

撐狗係垃圾香港實體game代理
唔關老任本身事

可以 relate 返政府打壓連儂牆嚟講
因為喺現實班狗對文宜手足又拉又打
所以出現 online game 文宣

之前仲見d 咩都批鬥一餐既朋友係FB笑話咩打機當抗爭同自己睇live遊行無分別但至少呢單野有得上報

你要識分 代理商(寶源) 同 任天堂
香港唔係度度買機同game都會益個代理
有興趣可以睇 有巴絲整合左
黃藍黑Game舖大集合

Google 一下老任同支那騰訊關係先啦
不過好多人選擇性失明扮睇唔到
同支持黃色經濟圈但又幫襯麥當勞一樣

中學雞？

冇玩動森，game入面有冇機制會比支那人用黎針對手足？
例如report content bam ac個啲

btw pish

香港就奶共嘅
喺奶共入面反共
笑話

大公司邊間無奶共

我覺得變圍爐
如果好似上面巴打講同多D外國人交流就唔同

starbucks搵美心代理
所以美國starbucks都係藍

on9

都係degree of separation問題，唔一班人圍爐又點可以散出去
都係經你個friend circle 一個一個咁pass出去先有noise

我一直唔太like係game到用呢啲pattern
有人上前線打生打死有人入去坐
自己係game到消費呢啲嘢自娛
真係過唔到自己良心

我覺得我地講既野無衝突既
只係第1，2，3，4步既問題
同埋我覺得有咁既隱憂
但唔係反對咁做，利伸左先

如果咁都叫消費，咁黃色經濟圍係咩

但係呢... 佢地知唔知任記係親中派

你當我道德撚啦
我覺得拎嚟玩會過唔到自己良心
我唔排斥/批鬥其他人用
但我自己唔會用囉

有冇人可以送隻驚俾我等我一齊抗爭

其實睇你點用
係屋企痴文宣叫自娛定係時刻提醒自己？

呢個都好正，見到都紓壓

有無得連線聚埋一齊遊行

一個島最多8人
但如果比人100人同時行
應該等入島等到出年

陰公, 抗爭變成虛擬化
有實事做緊無問題
得返虛擬就真係

最初係一個咩都無既島～

推到有片

網上抗爭

Push

好勁呀手足們

M記同KFC美國總公司都係藍

五大訴求可能可以係動物森友會到達成

好堅呀！

咁都有人係前線但都會玩game嘅
只要佢地唔係圍內圈入面玩而係spread到對外有功用就得
捉到老鼠就係好貓啦

利申 我都係非形式主義者 平時唔會買d抗爭標語之類

推

乜都做，乜都試

皮卡丘

香港政權就奶共既
係奶共入面光復香港
笑話

連登仔：跟風港豬淨識打機

一早己經話連登係平行時空

所以冇問題？

下次唔確定自己啲資料時，唔好靠記憶，查清楚先出post 就唔會好似而家咁柒，ok?

硬係有班人咩都要踩下，呢樣唔得，個樣唔得，到最後就無人再試新嘢新方式，到個陣就唔慌唔靜。

哇好大個鬥黃撚呀

香港法治已死，又唔見你帶頭犯法
係冇法治嘅地方守法
笑話

多謝手足

索尼

Pish

KFC同M記一定要揀一間？
兩間垃圾

日撚日對住777張圖，好快棄game

tui

就台灣姐
隻game繁體中文同簡體中文計唔同國家

我唔係指責其他人偽黃喎
純粹係我自己咁做會唔安落
又冇話我唔like，就唔俾其他人用
個道德原則係規範自己，又唔係規範你地

本地代表有立場新聞

打林鄭小人 公祭習近平 《森友會》玩家各出奇謀搞抗爭？

致：正在玩《集合啦！動物森友會》的你

係囉，佢地嘅邏輯係：做咗A就唔可以做B
係佢地眼中網上抗爭代表現實唔會再出嚟抗爭

明明兩樣野無衝突 應該嘗試多啲唔同方式

創意不死

有聲
呢排係咁比d廣告洗腦

有d擔心老任好快會受中國壓力跪低

好撚想玩啊 但係無switch啊
唔好再引我啦屌

On99 繼續圍爐打飛機

可以睇下

唔係話你話人偽黃呀, 話你鬥黃呀
人地係game做宣傳, 已經係一個行動
你又話見人打生打死唔安落, 你係咪全民勇武D FD黎

USGamer嗰篇比想像中寫得深入好多 可以支持下

至少引到多啲人了解香港現況
上面篇文連黃色經濟圈app, 罷買藍店都有講

曬咁多時間係隻game度都唔及post上ig fb啦

好正，我係個日本fd睇Bloomberg話我聽先知

其實隻game玩咩

香港人真係創意無限推

好可愛

其實minecraft 都應該做同一件事做文宣

push

認同

咁關鬥黃咩事？

我有宣稱因為我冇用呢啲pattern，所以比你地更黃？

我有逼你地一定要跟我路線/做法，唔做就要俾我批鬥？

如果我係因為其他人玩隻game時冇加呢啲抗爭元素而指責佢，咁我就係鬥黃喇，但我完全係相反態度

同意，總有人做咩都潑冷水．．．
各司其職，分工合作！

最近世界都關注緊武漢肺炎，香港抗爭報導熱度少左，
大家用唔同方法／方式同世界講香港既事有咩唔好？

有班人成日都唔扺得老任game咁hit
逢任必反架啦

集中 動物 算啦

我怕大家掛住打機

等睇熱狗入黎

今個星期入GAME抗爭

動森將成為香港淪陷後嘅唯一淨土

呃唔到自己打飛機有用可能都係一個原因
份罪疚感大過實際功用太多
所以都係普通地享受隻game就好

支那人連到國際服架咩

順便幫手轉下推留下言啦～

已經儀野可以阻到香港人文宣

成個運動最成功就係兄弟爬山 各有各做
今次動森好有創意
呢篇報導都吸引唔少人睇，當中包括國際戰線

我覺得唔應該用批評或者比較嘅態度去睇呢件事

文宣不分界限！

試下搵啲玩動森直播嘅youtuber
引佢地入你島

上到國際媒體比起打丁有用多少少ge...
但用有冇用作為應否用某種抗爭方法嘅指標其實好難
就算勇如你我 其實心底裡都明成效有限
所以個人觀點係覺得任何方法都要試
唔知可唔可以引發到巴打你諗多d

咁你搬屋未？

咁上唔到前線果時你做緊咩

香港獨立

話人過唔過到良心仲唔係鬥

玩緊由新力改做支那名索尼同國企東方明珠合作幫手出支那game大聖歸來請達狗代言出既ps4掛

你覺得依加動森既威力及唔上post ig fb?

咁高調遲早又比中共封殺

咩都玩得同做到，越黎越多功能

唔食老麥唔買奶共化妝品呢啲中資公司好容易，起碼有其他品牌代替到。任天堂呢啲遊戲機如果又話奶共唔買得，不如你單機係屋企瞓啦

應該好快就會有強國網軍用佢地紅宣係隻game到洗返轉頭

唔上網係屋企訓咪唔會接觸到奶共野lo 你部電話同上網都奶共呀

我冇話你自己同緊人鬥黃
我係話緊你拎D行為黎鬥黃
用前線打生打死黎同呢樣野比較,
咁都仲唔係鬥黃係咩

仲有你話人[係game咁做係消費]
咁食黃店都係消費緊場運動啦

明明有手足係隻game入邊宣傳

可以引起社會同埋國際咁大嘅注目

甚至係一啲迴響

但係比連登仔講到一文不值，仲要即刻批鬥

任記撐唔撐9我就唔知
但寶可夢就一定知
寶可夢啵
你地真係接受到?
我就真係接受唔到
你地慢慢

新力改支那名索尼
咪又係咁叫 仲玩住ps4屌人奶共
連登仔得把口

唔食M記
唔用化妝品都得
點解唔買家用機唔得?
玩手機驚電腦驚咪得囉

咪臭系
如果唔係直接創傷政府既行動/支線都係一文不值
咁食咩黃店玩咩twitter

咁先好 玩大佢 等世界睇下班人幾咁on9

Ching有咩完全非中資
冇同中國合作
冇賺中國人錢既game推介

將抗爭融入生活都有問題
咁不如大家打機果陣學大陸一齊避開政治野啦

擺明係分化放負撚乜柒都踩

本身五毛減到得返一毛
唔做sony gk點生活呀

手機電腦遊戲機性質體驗都唔同
根本冇可能代替
大牌子大公司奶共基本上係定律
生存得係呢個世界上好難1%都唔同中國嘢唔接觸
Apple都奶共啦，連登仔唔通唔用咩
利申我冇switch

扮黃打黃係分化基本吧
不如話全部出哂去比人拉哂或者中哂武漢先叫有抗爭
各自爬山上到國際新聞都屌啲人唔知咩心態

罪大奶共
老軟又係乃共
生果又奶共
任地獄都係奶共
谷歌都係奶番共

咁可以買返部3310舊版玩星空大戰同埋貪食蛇

打機革命

咁癲嘅

部3310 made in China

連儂牆, twitter, 都唔好做 ..其實咩係消費, 消費左 d 咩 ..?
呢 d 說話真係好撚容易講, 講完出黎又好似可以企到高一高 ..
係要人人做前線然後比人掟晒落樓做烈士先至對得住場運動.
game 又話虛擬化, 大家又何嘗唔係坐係電腦前, 係呢個連登虛擬化社區鳩 up ..

香港人真係好有創意
動森既政治文宣一定要保持 政府係完全唔會有辦法控制到 係宜家少有既無得輸既宣傳方法
每個邀請到外國人去自己島既都係一個好好既文宣機會
加油

連「用一隻手指㩒個制轉台睇亞視」既勇氣都冇

你可以對香港人搞抗爭有咩奢望

好多人已經忘記左兄弟爬山呢四個字
當阿A覺得阿B做d野意義唔大，就一齊互屌
所以先會不斷出現鬥黃現象

btw層主好明顯係放負撚黎

好想玩呢個抗爭game

香港人創意無限

我講我自己唔鍾意咁做，講我自己既原因，你地就覺得我係鬥黃，係我放緊負定你地太玻璃心

生果奶共
google奶共
老軟都奶共
罪大滔天都奶共

結果得番電腦開心版windows 開心版遊戲

咁既情況你呢d就係叫做on9
情況即係你自己唔鍾意睇波，就去波台po度大大聲留言話我唔鍾意睇波覺得睇波好無謂

你唔buy唔鍾意唔使係人地地頭講既，下次自己上一頁得嫁啦

好多人玩

收收皮先喇好嗎，冇人想知你中唔中意咁做啊

幫手轉推
有新話題保持外國關注到底有乜唔好

係時事post到講我既睇法都叫爆閘，都cls

你話唔係咪唔係囉

共產黨一定驚到瀨屎

贏啦贏啦

試著唔好理人哋自己做好自己就得我相信咁樣就可以少啲紛爭

部分連登仔：○○○有乜用？不如等美國佬打救算啦

如果美國佬唔打救呢?

好正，但我冇switch

大J呢排開youtube live

strong push

你張床都MIC都係奶共

成班yellownazi
我鍾意食美心幫襯藍店玩switch你吹得我脹呀
死曱甴

真正無孔不入

睇到眼濕濕
終於再一次令人關注
香港人唔好放棄

btw多謝支那鎖國等班粉生番圍爐玩國行機

咁冇㗎啦投共

呢啲就算啦

正確答案係武裝起義

最後又會：武裝起義有乜用？老解咁多人，不如等支爆算

所以話悔氣說話層出不窮，大家把握每個機會盡做先係良策

另類戰線

林鄭︰同我BLOCK咗佢

果然係小朋友政治
打機抗爭
班獄友見到實嬲到想掘佢地祖墳

可以分享你一日生活點過
想參考下

整得咁靚